內地網民「為阿sir送特產」 送炒米鹽水鴨被海關退回

內地網民發起「#我為阿sir送特產」號召。(互聯網)

葵涌警署外一名「光頭士沙」劉澤基舉槍的畫面被媒體拍下，內地網民大讚：「非常感謝！也希望通過你們，告訴內地同胞知道，我們大部份香港人是正常的。加油！加油！」他們除了近日從深圳出發，響應微博「#我為阿sir送特產」的號召，將650盒月餅送到新界北總區警察總部、葵青警區總部暨青衣分區警署，以及元朗警署宿舍外；更有遠至內蒙的特產炒米、奶茶；南京的鹽水鴨；以及浙江的茶葉送到香港。

由於中港口岸不允許大量食品帶入，網民以快遞寄送包裹又被海關退回。網民改變策略，選擇在香港大批購買月餅，然後「自行送貨」到警察手上。但是，因為中秋臨近，月餅供不應求，很多地方沒有庫存。來自深圳、福建、上海、浙江4地的網民說：「我們自己湊錢，包車去收月餅券！」

根據《公務員實務守則》，香港公務員只可保留3種禮物，包括禮物的價值不超過500港元或公務員薪水的千分之一；二是禮物上刻有該公務員姓名的，1,500港元以上的禮物，公務員一般不敢保留自用，否則有可能觸犯法律；三是官員以嘉賓身份出席一些正式活動受贈價值不超過500港元的禮物。不過，即使公務員可保留上述價錢以下的物品，但一定也要填寫申報表。

聽日見！

我係黑警都唔撚要支那野

好柒

比popo 嘆元素週期表

黑警其實都唔敢食d野